\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\usepackage{dsfont}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\begin{document}
Seien $X_1, \dots , X_n \sim \rm{Bern}(\theta)$ unabh\"angige und identsich
verteilte Zufallsvariablen mit $\theta \in (0,1)$. Sei die Verlustfunktion
gegeben durch:
\[ D(\theta, \bar{\theta})= \frac{(\theta- \hat{\theta})^2}{\theta(1- \theta)}\]
\begin{enumerate}
\item [(a)] Wir bestimmen das Risiko des Sch\"atzers
  $\hat{\theta}=\bar{X}_n$:\\
  \\
  Es gilt:
  \[ R(\theta, \hat{\theta})= \bb{E}_{\theta}[D(\theta, \bar{X})_n]=
    \frac{1}{\theta (1 - \theta)} \bb{E}_{\theta}[(\theta - \bar{X}_n)^2]\]
  Da $\bar{X}_n$ erwartungstreu ist bekommen wir:
  \[ \bb{E}_{\theta}[ (\theta - \bar{X}_n)^2]= \bb{E}_{\theta}[(
    \bb{E}_{\theta}[\bar{X}_n] - \bar{X}_n)^2]= \rm{Var}(\bar{X}_n)  =
    \frac{1}{n^2} \rm{Var}( X_1 + \dots + X_n)= \frac{\theta(1- \theta)n}{n^2}\]
  da $X_i \sim \rm{Bern}(\theta)$ und somit:
  \[ R(\theta, \hat{\theta})= \frac{1}{n}\]
  \item[(b)] \underline{Behauptung}: $\bar{X}_n$ ist der Bayes Sch\"atzer f\"ur
    die a-priori Verteilung $q(\theta) = \mathds{1}_{[0,1]}(\theta)$
    \begin{proof}
      Sei:
      \[ f(x; \theta) =  \bb{P}_n[X_1= x_1,\dots, X_n=n]= p^{
          \sum_{i=1}^{n}x_i}(1-p)^{n-\sum_{i=1}^{n}x_i}\]
      Schreibe $y = \sum_{i=1}^{n}x_i$ so wie $N =
      \int_{0}^{1}f(x:\theta)q(\theta)d\theta$ und betrachte das a-posteriori Risiko:
      \begin{align*}
        r(a ) &= \frac{1}{N}\int_{0}^{1} D(\theta, a)f(x;\theta) q(\theta) d\theta \\
                      &= \frac{1}{N}\int_{0}^{1} \frac{(\theta -a)^2}{\theta(1-\theta)} \theta^y(1-\theta)^{n-y}d\theta\\
                      &=  \frac{1}{N}\int_{0}^{1} (\theta - a)^2 \theta^{y-1}(1-\theta)^{n-y-1}d\theta
      \end{align*}
      Wir wollen zeigen, dass $a= y$ diese Funktion minimiert. In dem wir die
      Ableitung null setzen erhalten wir:
      \begin{align*}
        \frac{d}{da}r(a)= \frac{2}{N} \int_{0}^{1}(\theta - a)\theta^{y-1}(1-\theta)^{n-y-1}d\theta = 0\\
        \iff a \underbrace{ \int_{0}^{1} \frac{f(x;\theta)q(\theta)}{N} d\theta}_{=1} = \frac{1}{N}\int_{0}^{1} \theta\ \theta^{y-1} (1-\theta)^{n-y-1} d\theta
      \end{align*}
      Die rechte Seite ist der Erwartungswert einer Zufallsvariable $Z$ mit
      $Z\sim \rm{Beta}(y, n-y)$ welchen wir bereits berechnet haben. Somit erhalten wir:
      \[ a = \bb{E}_{\theta}[Z]= \frac{y}{y+ n- y}= \frac{\sum_{i=1}^{n}x_i}{n}\]
      Um zu sehen, dass dies tats\"achlich ein Minimum definiert bemerke man
      schlichtweg, dass $\frac{d^2}{da^2}r(x) \equiv 2 >0 $ i.e.~die zweite
      Ableitung ist konstant und positiv. Somit ist:
      \[ \bar{X}_n(x_1, \dots, x_n)= \frac{\sum_{i=1}^{n}x_i}{n}=\rm{argmin}(r(a)) \]
      Also $\bar{X}_n$ der Bayes-Sch\"atzer, was zu zeigen war.
    \end{proof}
    \item [(c)] \underline{Behauptung}: $\bar{X}_n$ is der MiniMax Sch\"atzer
      f\"ur die Verlustfunktion $D$
     \begin{proof}
       Nach Teil $(b)$ is $\bar{X}_n$ der Bayes-Sch\"atzer und nach Teil (a)
       gilt, dass:
       \[ R(\theta, \bar{X}_n)= \frac{1}{n} \]
       unab\"angig von $\theta$ ist. Wir haben in der Vorlesung gesehen, dass unter diesen Voraussetzungen
       schon folgt, dass $\bar{X}_n$ der Minimax Sch\"atzer ist. 
     \end{proof} 
\end{enumerate}
\end{document}